香港真有「貧窮問題」嗎？- 古德明

節錄

香港真有「貧窮問題」嗎？- 古德明

上月二十三日，鄭月娥政府發表《二零一九年香港貧窮情況報告》，謂港人貧困者有一百四十九萬一千，佔人口超過兩成，是二零零九年有紀錄以來最多。但這統計恐難取信於人。或曰：「此而不信，孰可信也？」則必曰：「我信黨。」

按中共國務院上月十四日召開「人類減貧經驗國際論壇」，習近平同志擲下賀函，鄭重宣布天大喜訊：「今年，中國現行標準之下，農村人口已經全部脫貧，對全球減貧事業貢獻巨大。」根據「中國現行標準」，每人每年收入超過三千八百二十港元，生活已是小康。而鄭月娥政府現在奉行的標準，則是一口之家，每月收入少於四千五百元，即屬貧困。以每月四千五百元較諸每年三千八百二十元，香港所謂貧困者，分明已是富豪。大陸生活水準雖然比香港低一點，相差總沒有「每年三千多元」與「每月四千多元」那麼大吧。可見香港其實沒有貧窮問題，問題只在於港人過於富有。

所以，新香港歷任政府，都。。。。。。。。。

妓女可信
共產黨不可信

共產黨：中國無窮人！